ND FILTER一問

大家好
諗住買ND Filter
上網睇左個計exposure time既網

有D睇唔明
如果我買左ND8
本身可以曝30秒照上面既表係咪即係可以曝4分鐘

上次去旅行日光日白想長曝
ISO100, F/22, 快門去到1/4
個測光表就到最右
如果我加左ND8 Filter既話
又可以曝幾耐呢?
上面個表又睇唔睇到呢

利申:影相新手
唔該咁多位

係咪2秒 照睇上面個表既話

Nd8 姐係3 級
ISO 100 f22 1/4
1/4 變 2秒

要買買番variable nd 抵玩d
通常都減到2-8級

我之前淘寶淘過VARIABLE ND
但係太厚 (比Tokina 1120用, 82mm)
出現黑角 同埋轉到某一個位 會有黑色X字係中心
所以都係一塊一塊買算
如果我買ND64同ND1000
都係2既次方咁計返可以降幾多級?

2^x = ND(__)
eg: x=4
2^4 = ND16
減光四級
2^8=ND256
2^10=ND1024>ND1000
應該係，希望我無記錯

唔識計就down個app啦
入齊野就幫你計埋
你知道塊nd filter差幾多級就OK

係咪睇入返原本個測光條去到中間果個setting?

都可以咁講既
但唔係張張相都想要正常曝光嫁嘛
有時想光D暗D就唔一定去到中間
唔同測光mode又唔一樣
最後都係睇你想出黎既效果係點
不如你了解下唔同測光模式點用先

唔同測光mode即係咩

D ND Filter 買左記得試一試先，話減 3 Stop 可能都會差dd
我手上的ND 都係多過佢個spec (10 Stop > 10.6 Stop)

Metering Mode

日光日白想 long exposure 就買 d 大 ND stop 的 ND filter
ND1000 有時都勉強
光圈收太小會影響image quality

冇詳細瞭解過啲detail
但相機有既都用過
thz

明白哂！
thz
btw我要係諗住淘 zomei塊nd 1000 64 同 8
玩下先

有zomei 塊nd 1000, 77mm直徑
除左少少偏紫之外其他都幾好

狗沖